一人一樣動物都唔做廢老爭住做既行為

盈盈樂樂多年無所出
四川催「送中」交配 海洋公園拒引渡
2019-04-02
要聞

【繁衍不果】
【本報訊】生於四川但長於香港，現年13歲的兩隻大熊貓盈盈和樂樂，居港逾12年仍膝下猶虛，是港澳台唯一一對仍未有子女的熊貓。四川省近期連番出招，繼去年底訪港明言邀請兩熊貓回「娘家」，近日重申技術、環境、經驗勝港，催促海洋公園早日安排牠們回鄉行房。最少兩度被公開催逼下，海洋公園依然拒絕引渡盈盈樂樂，指繁殖季已開始，兩熊貓今季應留港交配。
記者：鄧溢禧

海洋公園近日邀請香港傳媒訪問四川，由行政總裁李繩宗帶隊，體驗海洋公園首辦的遷地保育生態旅行團。四川林原局長劉宏葆接待訪問團期間向記者重提樂樂、盈盈的未來去向，他指香港應盡早遣送盈盈樂樂到四川，「我們這邊完全沒問題，隨時非常樂意服務，今年能夠早的話更好，要做（繁殖）的話早一點比晚好」。